\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath, amsthm}
\textheight 24.0cm
\textwidth 16.0cm
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin -0.1cm
\pagestyle{myheadings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\newtheorem{theorem}{Теорема} 
\newtheorem{defin}{Определение}
\newtheorem{result}{Следствие} 
\newtheorem{comment}{Замечание} 
\newtheorem{statement}{Утверждение} 
\newtheorem{lemma}{Лемма} 
\renewcommand{\proofname}{Доказательство}

\begin{document}

\section*{Спец курс <<Алгебраическая проблема собственных значений>>}

\begin{enumerate}

\item Различные постановки задачи на собственные значения. Общая характеристика методов (точные, итерационные, примеры).

\item Теоремы локализации. Локализация спектра через норму матрицы. Первая и вторая теоремы Гершгорина. Примеры. Теорема Леви-Деспланка. Связь теорем локализации и теорем о невырожденности.

\item Теоремы о возмущениях. Теорема Бауэра-Файка. Следствия, альтернативный вариант.

\item Теорема о возмущениях собственных векторов.

\item Вращения Якоби, Гивенса. Приведение симметричной матрицы к трехдиагональному виду. Схема алгоритма Гивенса, оценка сложности.

\item Алгоритм отражений (Хаусхолдера). Схема алгоритма, оптимальная реализация, оценка сложности.

\item Приведение ленточной матрицы к трехдиагонгщьной форме. Оценка сложности.

\item Степенной метод. Замечания к методу. Пять видов задач, решаемых методом.

\item Метод Якоби. Доказательство линейной скорости сходимости. Доказательство асимптотическо квадратичной сходимости Модификации метода (различные стратегии перебора элементов). Критерии остановки.

\item Метод бисекции. Теорема об энерции. Реализация метода для полной матрицы, для трехдиагональной. Алгоритмы: нахождение всех с.ч., нахождения всех с.ч.‚ из интервала, нахождение наибольшего с.ч..

\item Разделяй и властвуй. Схема алгоритма. Решение векового уравнения методом Ньютона. Вычисление собственных векторов. Оценка сложности алгоритма.

\item Разделяй и властвуй. Понятие дефляции. Модификация метода Ньютона для решения векового уравнения.

\item QR алгоритм. Общая схема. Доказательство сходимости для симметричного случая.

\item QR алгоритм. Общая схема. Доказательство сходимости для несимметричного случая.

\item Оптимальная (практическая) реализация QR алгоритма. Симметричный случай. Трехдиагональная форма. Оценка сложности.

\item Оптимальная (практическая) реализация QR алгоритма. Несимметричный случай. Форма Хессенберга. Оценка сложности.

\item Техники сдвигов в QR алгоритме.
\end{enumerate}

\end{document}